上海七人車衝行人路起火 18人傷

上海黃浦區近人民公園，早上近9時一輛七人車衝上行人路撞倒途人後起火，最少18人受傷，其中3人重傷。警方指司機涉非法運輸危險物質，並在車內吸煙引致意外。

事發在早上近9時，一輛深色七人車駛至路口時，突然衝上行人路，再撞向路邊一間咖啡店前的護欄後停下。目擊者表示，事發時有幾名路人被車撞倒，受傷司機在事故後暈倒，途人打破車窗玻璃後將司機救出，又指七人車上共有6人，其中一名女乘客被救出時，臉部已燒焦。

警方及消防接報到場，出動10輛警車及3輛消防車，最終起火的七人車被救熄，車身熏黑。警方表示40歲的陳姓男司機涉嫌非法運輸危險物質，並在駕駛時在車內吸煙引燃車輛，現正在救治中。其餘傷者暫時未有生命危險。

0死亡

解釋得又幾合理喎